<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>-->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:telota="http://www.telota.de" telota:doctype="document" xml:id="joDam">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>JohDam, De Haeresibus, chap. 100, l. 88 – 125</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div>
            <p>Sie verlemden uns aber als Götzendiener, weil wir das Kreuz anbeten, das sie sogar verabscheuen.<!-- FN 14 --> Wir antworten ihnen. Wie nun? Reibt ihr euch <supplied cert="high">nicht</supplied> an einem Stein an eurer Kaaba<!-- richtiges Zeichen für zweites a --> und küßt ihn ehrfürchtig? Einige von ihnen sagen, auf ihm habe <persName key="ed_onc_hxm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118500201">Abraham</persName> der <persName key="ed_k5s_gwm_zfb" ref="https://de.wikipedia.org/wiki/Hagar">Hagar</persName> beigewohnt, andere aber, er habe an ihm sein Kamel angebunden, als er <persName key="ed_jtf_gwm_zfb" ref=" http://d-nb.info/gnd/118555898">Isaak</persName> opfern wollte<!-- FN 15 --> Ihnen aber antworten wir: Die Schrift sagt, daß da ein hainähnlicher Berg war und ein Wald, aus dem <persName key="ed_onc_hxm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118500201">Abraham</persName> auch <supplied cert="high">das Holz</supplied> für das Brandopfer spaltete und es dem <persName key="ed_jtf_gwm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118555898">Isaak</persName> auflud, und daß er die <gap><!-- ausfüllen --></gap> bei den Knechten ließ: Woher kommt also eure Märchenerzählung? Denn darin kommt weder ein Waldstück vor, noch gehen Esel hindurch. Sie scheuen sich zwar, behaupten aber dennoch, der Stein sei der <persName key="ed_onc_hxm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118500201">Abrahams</persName>. Darauf sagen wir: Gesetzt den Fall, er ist von <persName key="ed_onc_hxm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118500201">Abraham</persName>, wie ihr daherredet: Ihn nun zu verehren, scheut ihr euch nicht, nur weil <persName key="ed_onc_hxm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118500201">Abraham</persName> auf ihm seiner Frau beiwohnte oder er sein Kamel daran festband: Uns aber beschuldigt ihr, daß wir das Kreuz Christi anbeten, durch das <supplied cert="high">doch</supplied> die Macht der bösen Geiste und die Verirrung des Teufels zunichte geworden ist! Dieser sogenannte Stein aber ist der Kopf der <persName key="ed_ymw_lwm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118649809">Aphrodite</persName>, die sie <supplied cert="high">früher</supplied> anbeteten und ja auch <persName key="ed_ymw_lwm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118649809">Khabar</persName> nannten. Auf dem Stein aber sich auch heute noch, wenn man genau hinschaut, die Spuren einer Eingravierung zu erkennen.</p>
            <p>Dieser <persName key="ed_ugx_cwm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118583158">Muhammad</persName> <supplied cert="high">nun</supplied> hat sich, wie erwähnt, <seg type="comment"><orig>viele absurde Geschichten zusammengefaselt</orig><note/></seg> und jeder von ihnen einen Namen gegeben. Z.B. die <ref>Sure "Die Frau"</ref>: Darin setzt er fest, daß man sich vier reguläre Frauen nehmen darf und <supplied cert="high">dazu</supplied> Nebenfrauen, wenn man kann, tausend, soviele man eben neben den vier <supplied cert="high">regulären</supplied> Frauen als Untergebene unter seiner Tutel halten kann. Wenn man aber eine entlassen will, <supplied cert="high">so kann man das</supplied> nach Belieben <supplied cert="high">tun</supplied>, und sich eine andere nehmen. Dies hat er aus folgendem Grund angeordnet: <persName key="ed_ugx_cwm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118583158">Muhammad</persName> hatte einen Mitsreiter namens <persName key="ed_chm_hwm_zfb">Zaid</persName>. Dieser hatte eine schöne Frau, in die <persName key="ed_ugx_cwm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118583158">Muhammad</persName> sich verliebt hatte. Als sie nun <supplied cert="high">einmal</supplied> zusammensaßen, sagte <persName key="ed_ugx_cwm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118583158">Muhammad</persName>: <quote>"Ein gewisser, d.h. Gott, hat mir befohlen, deine <rs type="person" key="ed_s21_5xm_zfb">Frau</rs> zu heiraten."</quote> Der aber antwortete: <quote>Du bist ein Gesandter: Tue, wie dir Gott gesagt hat, und nimm meine <rs type="person" key="ed_s21_5xm_zfb">Frau</rs>."</quote> Oder vielmehr, um es von Anfang an zu berichten, sagte er zu ihm: <quote>Gott hat mir befohlen, <supplied cert="high">dir zu sagen</supplied>, du sollst deine Frau entlassen."</quote> Der aber entließ sie. Nach einigen Tagen sagte er: <quote>Gott hat befohlen, daß auch ich sie heirate."</quote> Darauf nahm er sie zur Frau, und um mit ihr Ehebruch treiben <supplied cert="high">zu können</supplied>, stellte er folgendes Gesetz auf:<quote>"Wer will, soll seine Frau entlassen. Wenn er sich ihr aber nach der Entlassung wieder zuwenden will, soll sie <supplied cert="high">vorher</supplied> einen anderen heiraten. Denn es ist nicht erlaubt, sie zu heiraten, wenn sie nicht von einem anderen geheiratet wurde.<!-- FN 16 --> Wenn aber ein Mann, der einen Brider hat, <supplied cert="high">seine Frau</supplied> entläßt, dann soll sein Bruder sie heiraten, wenn er will."</quote><!-- FN 17 --> In derselben Sure verkündet er folgendes: <quote>"Bestelle das Saalfeld, das Got dir gegeben hat, und bearbeite es mit Eifer, und tue dies und auf diese Weise"</quote> - um nicht, wie jener, alles Obszöne zu erwähnen.<!-- FN 18 --></p>
         </div>
      </body>
  </text>
</TEI>
