<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>-->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:telota="http://www.telota.de" telota:doctype="document" xml:id="nikByz">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>NikByz, Widerlegung des Koran, Confutatio I., section 12 und 14</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div n="12">
            <p>Den Leuten, die die von ihm <seg type="comment"><orig>manipulierten <supplied cert="high"
                        >Gläubigen</supplied> beschuldigen</orig><note/></seg>, weil sie sich beim
               Beten nach Süden richten, soll man, sagt er, nichts anderes antworten als:
                     <quote><supplied cert="high">dies geschehe,</supplied> um ihre Ehrerbietung
                        gegenüber <persName key="ed_ugx_cwm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118583158">Muhammad</persName> zu zeigen und sich von den Menschen, die
                  das nicht tun, zu unterscheiden<!-- vgl. S. 2, 148-150 -->.</quote> Daher ein
               Bravo der götlichen Weisheit, die die Muslime auch dadurch abgesondert und als
               Verehrer des wirklichen Dunkels überführt hat! Damit seine List auch noch ganz
               deutlich werde, stiftet er die unglücklichen Barbaren dazu an, das in
               <placeName key="ed_e4l_rwm_zfb">Baka</placeName> befindliche Götzenbild, das er Anbetungsobjekt des
               Gottesdienstes nenn, anzubeten. Denn er sagt: <quote>"Wo <supplied cert="high"
                     >immer</supplied> ihr seid, richtet eure Gesichter in die Richtung der
                  Gebetsstätte des Gottestdienstes"<!-- S. 2, 150 --></quote>. Ferner sagt er von
               zwei barbarischen Namen, <persName key="ed_mxr_kwm_zfb">Safa</persName> und <persName key="ed_h1b_lwm_zfb">Marwa</persName>,
               sie gehörten zu den heiligen Zeichen Gottes, sicher nur eines Gottes. Ferner befiehlt
               er den von ihm Betrogenen, wenn sie zu dem dort befindlichen unreinen Gebäude der
               Gebetsstätte gekommen seien, im Kreis darum herumzugehen<!-- vgl. S. 2, 158 -->. Wie
               wir von einem ihrer Leute erfahren haben, der zu den Christen gekommen ist, sitzt in
               der Mitte des Hauses ein steinernes Götzenbild. Die Leute also, die den Auftrag
                     <seg type="comment"><orig>dieses vom Teufel besessenen Mannes</orig><note/></seg> erfüllen,
               neigen ihre unglücklichen Nacken, strecken die eine Hand in die Höhe zu dem
               Götzenbild hin, halten mit der anderen ihr Ohr fest und laufen im Kreis herum, bis
               sie von Schwindel ergriffen niederfallen. Ich glaube, diese Statue ist jenes bekannte
               Götzenbild der <persName key="ed_ymw_lwm_zfb" ref="http://d-nb.info/gnd/118649809">Aphrodite</persName>, wie sie wohl auch selbst sagen würden.
               Aufs beste erweist sich dadurch, daß dieses Buch von Gott geschenkt und as dem Himmel
               gekommen ist.</p>
         </div>
         <div n="13">
            <p>[...]</p>
         </div>
         <div n="14">
            <p>Nach jenem <seg type="comment"><orig>frevlerischen Fasten</orig><note/></seg> ruft er sie zum Krieg
               gegen uns auf mit den Worten: <quote>"Tötet sie, wo immer ihr sie
                  trefft!"<!-- S. 2,191 --></quote>. Indem er ihnen die Regeln der Liebe, wie es
               angemessen ist, festsetzt, sagt er: <quote>"Wer Groll gegen euch hegt, dem seid
                  feind, so wie er euch feind ist!"<!-- S.2,190,194 --></quote>. Indem er sie
               lügnerisch zu Enthaltsamkeit und Besonnenheit anspornt, sagt er: <quote>Eure Frauen
                  sind euer Saatfeld; geht zu euren Saatfeldern, wo <supplied cert="high"
                     >immer</supplied> ihr wollt, und vereinigt euch mit ihnen nach eurem
                  Belieben!"<!-- vgl. S.2, 223 --></quote>, das heißt: erfüllt jede Begierde eurer
               Herzen. <seg type="comment"><orig>Dieses Leben ist also tierisch oder besser
                  teuflisch.</orig><note/></seg> Bei der Erwähnung der Scheidung der Frau vom Mann
               sagt er folgendes zu den Barbaren: <quote>"Wenn jemand seine Frau entläßt, soll es
                  ihm nach ihrer Entlassung nicht erlaubt sein <supplied cert="high">sie wieder zu
                     heiraten</supplied>, bis sie einen anderen Mann heiratet; und wenn der zweite
                     <supplied cert="high">Ehemann</supplied> sie entläßt, dann ist es für sie kein
                  Vergehen, wenn sie sich wieder einander zuwenden"</quote>, denn, sagt er,
                  <quote>"das sind die Gebote Gottes"</quote><!-- S.2, 230 -->. Oh weg mit der
                     <seg type="comment"><orig>barbarischen Ausschweifung</orig><note/></seg>!</p>
         </div>
      </body>
  </text>
</TEI>

